出左來做野先發覺 6 萬蚊係好容易有嘅事

有個 Post
講個 22 歲小子差銀行 6 萬蚊
講到世界末日

我諗返自己讀書嘅時候
會為左幾百蚊而煩惱
到出來做野
會覺得幾百蚊食餐飯好正常

真是完全兩個世界

6萬唔係咩大錢， 但一般打工仔可能要儲半年先有

仲要講緊本身唔洗憂住既問題
如果出黎租屋住
草成年都未必有6萬

幾層樓收租就有真心唔難

草一世都唔會有
正正經經咁儲就會有

依個真，一般打工仔儲半年未必有

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000 看看他是怎麽用一年時間買超跑吧： 一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼………這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

真，股市一個波幅都係度

我一個月都已經有

但我已經無哂物慾
反而
想瞓覺
想睇書
想睇Netflix
想同朋友傾下偈
想行山
想一個人睇海
同錢銀無咩關係

反而大學生或者讀緊書真係最用錢嘅時期
學費、補習費、拍拖、出街同朋友玩、去外國交流洗費，樣樣都係錢

所以窮人真係唔好生小朋友
無錢真係會殺左小朋友既上半生
就算個小朋友叻仔大個搵到錢
最多佢都係享受下半世
仲要呢啲例子非常罕見
通常窮人生嘅小朋友都係非常窮